瑞士小鎮派20萬元吸外國移民 需買樓最少住10年

10:57 2017/11/24

瑞士一個風景如畫的小鎮，近年有大量人口外移。當地議會擬「派錢」給願意落腳的外國移民，每人可獲得2.5萬瑞士法郎（約20萬港元），惟條件是至少居住10年。

這個小鎮名為阿爾賓恩（Albinen），位於靠近意大利邊界的溫泉度假勝地一個山區小鎮，面積約15平方公里，海拔1,300公尺，風景相當美麗。惟居民現時只有240人，當中7人為小童，因近年人口大量外移，特別是年輕一代，大大影響了小鎮的經濟，當地學校也被迫關閉。

請按此瀏覽更多移民資訊

因此當地議會為吸引外國人前往定居，計劃舉行投票向移民家庭提供財政援助。成年人可領取2.5萬瑞士法郎（約20萬港元），兒童每人也可領取1萬瑞郎（約8萬港元）。

需買樓 最少住10年

但要拿到獎金的新移民須符合數項條件，申請者除了年齡要未滿45歲外，還要同意住在這座小鎮至少10年。另外，申請者必須於當地買下至少20萬瑞士法郎（約160萬港元）的住宅，但不能是度假的第二住所。當地官員表示若要有人在10年期限之前搬離，就得償還小鎮的獎金，他們期望吸引年輕人入住，令鎮內學校重開。

【延伸閱讀】移民歐洲不是夢 港人投資600萬移民葡萄牙

比大陸知道實變chinatown

當地有咩工作做？

年齡歧視

支持每日放150隻豬入去

150隻好多超曬齡了

應該係連網都無得上嘅垃圾地方，仲要畀錢買樓，頂得順先好

有錢去退休都好

有冇人覺得啲建築風格好似係古代嘅日本？

我ok喎

好想去

渡假村就應該點都有網上既
但要出城就應該仆硬街

當日有就業機會即去 ，160萬果邊買樓，點會好過係香港咩都買唔到

lm研究

我去

買個bno海外領土

阿森一族大電影
入去住有錢派

窮鄉僻壤住10年
人生有幾多個十年???

點申請

派錢其實無意思
你派20萬 但要我投資返160萬
一公佈個下個市即刻升廿萬啦d樓
不過有瑞士居留權吸引

瑞士啲物價好似超貴

有冇得上網？
有冇就業機會唔？

應該上唔到網

享受人生

上網又唔得
瑞士人仲好撚早訓
夜晚靜到仆街
沖個廁都比人屌

窮鄉僻壤唔係問題，但係冇就業機會就仆街啦？

有就業機會仲洗搵外地人？

早訓好 香港夜晚嘈撚到仆街
冇教好訓 聽日又晨早返工
唔夠訓冇精神做錯野又比人屌

係 香港好難早訓 太嘈 我既早係指9至10

Rich

又一傻鳩

要買百幾萬的樓先可以攞二十萬
咁同元氣是夠五百先可以用五十coupon有乜野分別

128kb

好睇唔好住

幾年前失業冇野做 去左做飲食 要三四點起身
八點訓落床 下下比人嘈到十一 二點先訓到

索菲亞大嬸

On9井底蛙先會去。
派果20萬，勁撚重稅，荒蕪地區。

有冇得拎瑞士passport先

咩車位20M咁巴閉

好心d連登豬咪過去污染人地地方

條件未滿46歲 你45好退休 如果唔係冇必要係去依一個特定小鎮

20M既車位 你拎黎泊太空坦克啊

終於可以開張瑞士銀行本票

想去

羨慕

咪比我睇死 香港人熱鬧開 點會住得慣呢d地方

個個話享受生活 賭你唔洗3個月就悶到發癲

代表180萬就買到居留權

去到俾人熔左都無人知

掩口費

網都冇得上

派廿萬又點 咁重税 好快就比人收返

去到做乜

240人
香港舊式公屋一兩層樓都差唔多有咁既人口
去住10年又冇野做可以點振興經濟

佢有提過會比居留權咩？

阿爾賓恩是瑞士的城鎮，位於該國南部，由瓦萊州負責管轄，面積15.48平方公里，海拔高度1,300米，2011年人口266，八成半人口信奉羅馬天主教，人口密度每平方公里17人。

買嚟退休係唔錯，不過佢話唔俾45歲以上

知唔知咩叫移民

有野做/維持到生活又ok喎
最緊要有得上網

如果可以拎國籍
廿歲過去，三十返黎

拎住本瑞士passport大把女排隊俾你屌

住呢啲地方點都好過住城市

屌，睇少左要買樓
160樓大把地方都得

住係道咁舒服仲要番嚟捱？不了!番嚟渡假就得

點搵工呀

如果係Zurich 即去

唔怕悶，如果有工開有穩定收入即去

準備出發

瑞士歧視外國人歧視到當街指住你嚟屌架啦

瑞士移民好煩嫁，先唔講你要變成土炮，知道當地大小事情先，仲要睇你啲鄰鐘唔鐘意你，鄰居覺得你用個社區唔夾你都係比人趕。

有好多Expat係個到做野二三十年，生埋仔女，可以成家都唔係瑞士人。

你移民得去人哋地方就拋棄自己個舊國家身份喇,入得藉就係瑞士人！！！

你都唔明個重點
重點係瑞士入藉要考個當地人都覺得難嘅歷史試
然後問晒你住個區啲人覺得你適唔適合喺嗰度住
唔係放棄舊國家身份咁簡單, 你直頭要放棄你原有人生累積落嚟嘅文化習慣
然後當地人一樣唔當你係瑞士人
俾人當街你嚟攞褔利係常有嘅事

係咪on9...
一有就業機會有前景d後生仔就唔會走啦
個鎮就唔會得返200幾個呀伯喇

國際太空站泊太空船個位?

上年去過瑞士，乜都好，就係物價太貴

有程火車有個瑞士阿伯問我地係咪上左少女峰

佢話佢都未上過，因為太貴....( 千幾二千元港紙上一次 ）

食餐飯正常少少大家樂質素都要二三百元港紙

去完返來香港覺得香港物價好撚平

人地真係比到質素你喎

瑞士超市d野都好高質
其他自己煮可以好平
出街去返同樣線數既餐廳其實相差不大

用大家樂就同kebab 比

最少有光纖上網先去

咪就係，同日本一樣；
個個港豬以全世界既國家入藉好似左膠皇加拿大咁易

人地貧窮線係月入港紙四萬
亞洲人收入過去旅行梗係貴到牙都痛

撞到一個瑞士學生同我講
佢做3個月沖咖啡拉花已經儲左十幾萬去亞洲旅行

有wifi既我岩

咁正常啦
唔通好似香港咁咩都唔理日日150個咩

好過支港啦 亂咁放d生番入黎